Die \ac{UE4} bietet dem Entwickler zwei Möglichkeiten, um das Verhalten des 
Spieles zu erzeugen: zum einen Blueprints und zum anderen C++. Im Folgenden 
sollen beide Möglichkeiten kurz beschrieben werden.

\section{Blueprints} \index{Blueprint} \label{sec:Blueprint}
Blueprints sind eine visuelle Scriptsprache, bei der die einzelnen Funktionen 
als Knoten eines Graphen dargestellt werden. Sowohl die Ausführung dieser 
Knoten als auch die Daten werden durch die Kanten des Graphen repräsentiert. 
Kanten, die die Ausführungsreihenfolge darstellen (Exec), werden weiß 
dargestellt; Kanten, die Datenflüsse darstellen, sind je nach Datentyp anders 
eingefärbt (z.B. Boolean $\rightarrow$ rot oder Float $\rightarrow$ grün). 
Kommentare werden als Box um den Graphen gezogen. In \autoref{fig:Blueprint} 
wird beispielhaft ein solches Blueprint-Script dargestellt. Blueprints und 
C++ lassen sich meistens alternativ benutzen, so können die meisten Objekte 
entweder in Blueprints oder in C++ geschrieben werden. Blueprint-Klassen 
können auch von C++-Klassen erben.

\medskip
Jedoch ergeben sich aus der Natur der Blueprints auch einige Nachteile:
Da sie als Binary gespeichert werden, wird die Versionsverwaltung erschwert. 
Auch der Austausch dieser Blueprints, insbesondere nur von Teilen eines 
Objektes, ist schwieriger als bei C++.

\begin{figure}[htb]
	%\Centerfloat
	\centering
	\includegraphics[scale=0.225]{Content/Method/Blueprint.png}
	\caption{Beispielhafter Ausschnitt aus einem Blueprintscript}
	\label{fig:Blueprint}
\end{figure}

Das Planungstool für Multicopterflüge wird zum größten Teil in Blueprints 
geschrieben, da Blueprints effizienter gegenüber C++ sind, denn viele 
Programmieraufgaben, wie z.B. Speicherverwaltung mittels Pointer, entfallen 
bei Blueprints. Dadurch kann sich der Programmierer mehr auf die 
Funktionalität des Codes konzentrieren. Durch den visuellen Charakter der 
Blueprints ist das Script leicht verständlich und Fehler lassen sich schnell 
finden.

%\medskip
Dieser visuelle Ansatz wird in der \ac{UE4} noch an anderen Stellen, die sich 
nicht durch C++-Code ersetzen lassen, benutzt, z.B. bei Animationen, 
Materialien und im Audio System \QuoteIndirectNoPage{UE4Anim, UE4Mat, 
UE4Audio}. Somit kommt man nicht an diesem visuellen System vorbei, wenn man 
sich mit der \ac{UE4} auseinandersetzen will.

Obwohl Blueprints dadurch zu einem mächtigen Werkzeug in der \ac{UE4} werden, 
lassen sich einige Funktionen nicht mit ihnen aufrufen. Um diese Funktionen 
dennoch zu erreichen, ist es möglich, C++-Methoden aus Blueprints heraus 
aufzurufen. Ein Beispiel dazu ist in \autoref{sec:C++} zu finden.
\label{sec:BlueprintWeak}

\section{Zusammenarbeit von C++ und Blueprints} \index{C++++}
\label{sec:C++}

Die Kite Demo, die als Basis für das Planungstool genutzt werden soll 
\SeeS{subsec:Review}, ist überwiegend in C++ geschrieben. Somit werden in 
diesem Projekt von Anfang an beide Vorgehensweisen kombiniert.

%\medskip
Wie in \autoref{sec:BlueprintWeak} beschrieben, kann es nötig sein, eine 
C++-Methode zu schreiben, um diese danach aus Blueprints heraus anzusprechen. 
Dies soll an einem Beispiel gezeigt werden.

%\medskip
Um die Anforderungen \ref{text:ScreenRes} und \ref{text:FullScreen} zu 
erfüllen, muss sich die Bildschirmauflösung der Anwendung ändern und Vollbild 
ein- und ausschalten lassen. In Blueprints lässt sich dies nur über einen 
Kommandozeilen-""Befehl erledigen. In C++ jedoch gibt es entsprechende 
Funktionen. In \autoref{code:SimuCopterGameMode.h} und 
\autoref{code:SimuCopterGameMode.cpp} wird die C++-Methode gezeigt.

\begin{c++}{SimuCopterGameMode.h}{code:SimuCopterGameMode.h}
class ASimuCopterGameMode : public AGameMode{

public:

	UFUNCTION(BlueprintCallable, Category = Screen_Resolution)
	void Change_Screen_Resolution(int32 X_resolution, int32 Y_resolution, bool fullscreen); 
};
\end{c++}

\clearpage
Dank des \texttt{UFUNCTION(BlueprintCallable,\dots)} Macros ist die Methode 
in Blueprints aufrufbar.

\begin{c++}{SimuCopterGameMode.cpp}{code:SimuCopterGameMode.cpp}
void ASimuCopterGameMode::Change_Screen_Resolution(int32 X_resolution, int32 Y_resolution, bool fullscreen) {

	if (GEngine) {
		UGameUserSettings* MyGameSettings = GEngine->GetGameUserSettings();
		MyGameSettings->SetScreenResolution(FIntPoint(X_resolution, Y_resolution));
		if (fullscreen) {
			MyGameSettings->SetFullscreenMode(EWindowMode::Fullscreen);
		} else {
			MyGameSettings->SetFullscreenMode(EWindowMode::Windowed);
		}
		MyGameSettings->ApplySettings(true); 
		} 
	}
\end{c++}

In \autoref{fig:BlueprintScreenRes} wird gezeigt, wie die in C++ geschriebene 
Methode in Blueprints aufgerufen wird.

\begin{figure}[htb]
	%\Centerfloat
	\centering
	\includegraphics[scale=0.4]{Content/Method/set_Screen_res.png}
	\caption{Aufruf der C++ Methode im Blueprint}
	\label{fig:BlueprintScreenRes}
\end{figure}